# Behavioral Interview

— Расскажи о себе, увлечениях и о своем недавнем опыте.
— Опиши хорошего лидера.
— Что делать в случае разногласия между тиммейтами. Как это решать? Как будешь решать ты? Как решал и помогло ли?
— В чем разница между джуниором и сеньором?
— Как ты понимаешь что работа уже закончена. Что если менеджер подойдет и скажет сделать еще что-то.
— Как ты просишь о помощи, уточняешь что-то?Как ты менторишь?
— коротко розповісти про себе та досвід.  питання про Ruby, і чому саме рубі. Розглядалось кілька ситуацій. 
—  поведінка при конфлікті в команді і як її вирішити і друга про ситуацію, коли існує більш оптимальне рішення ніж його бачить клієнт. Крім того біло питання по методології і досвід роботи в команді.
— питання про різницю між джуніором і сіньором.
—  чим займаєшся, який досвід, тощо.Коротенька розповідь про себе та свій досвід, можливо хоббі
— це ситуативні питання. Використовувався STAR framework — situation, task, action, result, щоб побачити як кандидат реагував на певні ситуациї в минулому. Не треба розповідати наскільки успішно все закінчилося (хоча чим закінчилося розповідаєш), важливо звернути увагу на наступні речі:
  * опис контексту ситуації, важливо коротко але правильно донести йому контекст та описати
  проблему, з якою стикався. Чому вона була важлива, тощо
  * що робив саме ти, чому, як реагував, чим керувався в процесі
— Декілька прикладів питань: 
  * чи стикався з тим що треба було з 0 вивчати нову технологію, як до цього підходив?
  * Чи були конфлікти з колегами, через що, як вирішували, як комунікували?
